# Домашняя работа с ШИФТ Stream  
    <img src="logo.png"/>    
- 20.07  
(19:00 нск)  
[Введение в Kotlin: Анатолий Спитченко](Введение_в_Kotlin.pdf)  
[Web версия](https://docs.google.com/presentation/d/1wq8C_CyJdUFUx-PUX57yju3iGR565oEWGkChwGgOeUc/edit#slide=id.p)  
На сегодняшний день почти любое современное Android приложение создаётся на языке программирования Kotlin, а те приложения, которые до сих пор на Java - активно переводятся на Kotlin. Этот язык покорил всю Android разработку своей лаконичностью и изящностью. На первой встрече ШИФТ stream направления Android мы расскажем о языке Kotlin, покажем как им пользоваться и вы сможете оценить его по достоинству!  
- 22.07  
(19:00 нск)  
​Создаём простое Android приложение  
Talk is cheap, show me the code! На встрече мы вместе с вами создадим простое Android приложение заметок. Покажем как пользоваться мечом любого Android джедая - Android Studio и поговорим про основные компоненты Android приложения.  
- 24.07  
(19:00 нск)  
​MV что?  
Вы наверняка слышали о таких паттернах как MVC, MVP, MVVM, MVI и других. Эти ребята широко известны не только в Android разработке. На встрече мы поговорим об особенностях этих паттернов, реализуем их в нашем приложении и расскажем где какие лучше использовать.  
- 27.07  
(19:00 нск)  
​Современная архитектура Android приложения.  
У любого современного развивающегося Android приложения существует архитектура, которая позволяет приложению безболезненно пополнять его функционал. Производить изменения в приложении с хорошей архитектурой довольно просто, поэтому его легко развивать. На встрече расскажем как такого добиться и вместе с вами создадим чистую архитектуру для нашего приложения заметок, которое мы создали на прошлой встрече.  
- 29.07  
(19:00 нск)  
​Как Android разработчику написать Backend для своего приложения  
Да да, вы не ослышались, мы будем писать самый настоящий Backend на нашем любимом Kotlin! На встрече мы создадим Backend для нашего приложения заметок, покажем как использовать общий код Android и Backend и научим их общаться между собой.  
- 31.07  
(19:00 нск)  
​Многопоточность в Android   
Ни для кого не секрет, что многие операции в Android должны происходить не на основном потоке, чтобы не блокировать работу UI. На встрече мы поговорим где должны выполняться такие операции как: общение с сервером, работа с базой данных и другие сложные операции. Расскажем о способах организации многопоточной работы Android приложения, рассмотрим их плюсы и минусы.  
- 03.08  
(19:00 нск)  
​Пагинация списков в Android  
Зачастую данных на сервере настолько много, что отдавать их все разом было бы очень долго, поэтому был придуман механизм постраничной подгрузки данных, который позволяет отдавать данные небольшими порциями. На встрече вместе с вами реализуем пагинацию в наших Backend и Android приложениях и ускорим работу нашего приложения заметок.  
- 05.08  
(19:00 нск)  
​Зачем и как писать тесты для Android приложения.   
Любой современный Android проект трудно представить без тестов. На встрече поговорим что такое Unit тесты, зачем они нужны вашему приложению и как правильно их готовить. Вместе с вами покроем тестами все наше приложение заметок.  
- 07.08  
(20:00 нск)  
Разбор лучших решений. Ответы на вопросы.  

